大家覺唔覺今日無乜TG

一黎開花人少 TG無太大作用
二黎可能無乜彈了

日前有傳媒報道指，警方近月大量使用催淚彈，其外國供應商的存貨已達臨界點，且因不少國家如英國等，暫停出口人羣管制武器影響，警方擬陸續轉用國產催淚彈。

今日（13日）網民發起「神獸罷鷲」18區遍地開花，警方繼續大量動用彈藥，驅散抗爭者。其中警方下午在屯門大會堂一帶驅散，「港大校園電視」事後拾獲催淚彈的彈殼，因與以往的催淚彈彈殼比較，外形明顯不同，懷疑是警方已轉用新款催淚彈，甚至是早前傳媒報道的國產催淚彈。

不過威力方面，疑是國產催淚彈則沒有想像中的厲害。有屯門街坊表示聞煙後「無料到」，並無不適的感覺，更有街坊質疑相關催淚彈是否「淘寶貨」。

早前網民傳言，警方將使用新到手的國產催淚彈。傳言指，國產催淚威力甚巨，包括可以5秒結晶，抗爭者需以9秒內上gear、濃度高，須3米高度才可能吹散、以手拾彈可能會爆炸等等。

-----------------------------
【人權民主法集氣大會】
日期：10月14日（星期一）
時間：晚上7時
地點：中環遮打花園
＊已獲發不反對通知書
-----------------------------

推